[
    {
        "index": 1,
        "question": "Kdo podle pověsti vystoupil na horu Říp?",
        "correctAnswer": "Praotec Čech.",
        "otherOptions": [
            "Přemysl Oráč.",
            "Kněžna Libuše.",
            "Vladyka Horymír."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Která bitva ukončila v roce 1434 husitské náboženské války?",
        "correctAnswer": "Bitva u Lipan.",
        "otherOptions": [
            "Bitva u Slavkova.",
            "Bitva na Bílé hoře.",
            "Bitva na Moravském poli."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Jan Žižka má jezdeckou sochu na vrchu Vítkově v Praze. Kdo byl Jan Žižka?",
        "correctAnswer": "Husitský bojovník.",
        "otherOptions": [
            "Český král.",
            "Katolický kněz.",
            "Renesanční umělec."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Jak se podle pověstí jmenuje kněžna, která předpověděla slávu Prahy?",
        "correctAnswer": "Libuše.",
        "otherOptions": [
            "Šárka.",
            "Vlasta.",
            "Ludmila."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Jak se jmenovali bratři, kteří šířili křesťanství na Velké Moravě?",
        "correctAnswer": "Cyril a Metoděj.",
        "otherOptions": [
            "Jaromír a Oldřich.",
            "Václav a Boleslav.",
            "Spytihněv a Vratislav."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Jak se jmenoval první český rod knížat a králů, ke kterému patřil i svatý Václav?",
        "correctAnswer": "Přemyslovci.",
        "otherOptions": [
            "Jagellonci.",
            "Habsburkové.",
            "Lucemburkové."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Kdo byl mistr Jan Hus?",
        "correctAnswer": "Český reformátor církve.",
        "otherOptions": [
            "Český král.",
            "Český lékař.",
            "Český cestovatel."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Ze kterého rodu byl slavný český král a římský císař Karel IV.?",
        "correctAnswer": "Z rodu Lucemburků.",
        "otherOptions": [
            "Z rodu Jagellonců.",
            "Z rodu Habsburků.",
            "Z rodu Přemyslovců."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Kdo založil první českou univerzitu?",
        "correctAnswer": "Karel IV.",
        "otherOptions": [
            "Jiří z Poděbrad.",
            "Přemysl Otakar II.",
            "Vladislav Jagellonský."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Dcera krále Přemysla Otakara I. založila ve 13. století v Praze klášter a pečovala o nemocné a chudé. V roce 1989 ji papež prohlásil za svatou. Jak se tato žena jmenovala?",
        "correctAnswer": "Anežka.",
        "otherOptions": [
            "Alžběta.",
            "Hedvika.",
            "Markéta."
        ]
    }
]
